高質香港人系列 之 商場門口的攻防戰

一場武肺，令市面上多了很多奇怪的行為。由於病毒的傳染性強，在每道商場屋邨的門口，為了不用手碰門柄，各種閃身、假動作、推左走右、試探步盡出，令人嘆為觀止。

不願意自己推門的人士，通常可以分成幾種。第一種是守株待兔，就是潛伏在門的旁邊等，直到有其他人行過。第二種則較考驗演技，較常見於公司及屋苑大廈門口，這些影后影帝，通常會在門口停下來，假動作摷袋扮搵入閘卡。還有一種大隱隱於市的，會巧妙地調整自己的步速。他們的共通點，是瞬間爆發力及睇位能力不錯，次次都能夠準確地閃過門口。

有攻就有守，另一批人不甘心被人平白利用，也衍生出一系列反制手段。例如有些男人，明明牛高馬大，卻只開一道窄過手指罅的門縫，讓後面的人無處可攝。還有種人，會特別有手尾，開門後一個反手，成道門車去後面，對攝門者施以懲罰的鐵拳。再消極一點的，更會站在門口一起等，比一比誰的時間較不值錢。

開門只是其中一種體現，其他類似的行為，相信大家也不陌生。例如每逢下雨天，一把把雨傘互相向着對方的眼睛插。又例如在鬧市的馬路口，綠燈一着，兩邊陣容正面衝突，狂野衝撞。其實以上的這些，全都只是細微到不能再細的小事。開完門怕污糟，之後消毒洗手便是；雨水也不是強酸，稍為側開雨傘，也不會皮膚潰爛；至於過馬路，各自側開1/4個身位也不太難吧？當然，有時你的忍讓會成就了別人的野蠻，但一個地方的文化及精神，瀰漫在空氣之間，體現於你我的行為之中。如果你好L鍾意香港，不如一齊由這些小事開始做起？

香港人好L高質呀拿。

推